let questions = [
    {
    "info_quest": "1er Parcial C 2024",
    "numb": 1,
    "question": "Respecto a las células del tejido epitelial, indique la opción correcta:",
    "answer": ["b) Se nutren a partir de un tejido conjuntivo subyacente."],
    "options": [
    "a) No presentan polaridad morfológica ni funcional.",
    "b) Se nutren a partir de un tejido conjuntivo subyacente.",
    "c) Conforman estructuras estromales.",
    "d) No se encuentran adheridas entre sí."
    ],
    "discipline": "",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "1er Parcial C 2024",
    "numb": 2,
    "question": "Con la técnica de tinción con ácido peryódico y reactivo de Schiff, cuál de los siguientes tipos celulares se va a observar PAS positivo en la microscopía óptica:",
    "answer": ["d) Célula secretora en un acino mucoso."],
    "options": [
    "a) Célula secretora en un acino seroso.",
    "b) Célula glandular endócrina del epitelio intestinal.",
    "c) Célula ciliada del epitelio de la tráquea.",
    "d) Célula secretora en un acino mucoso."
    ],
    "discipline": "",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "1er Parcial C 2024",
    "numb": 3,
    "question": "La variedad estratificada plana del epitelio de revestimiento se localiza característicamente en:",
    "answer": ["b) La mucosa del esófago."],
    "options": [
    "a) El revestimiento de los alvéolos pulmonares.",
    "b) La mucosa del esófago.",
    "c) La superficie interna de la tráquea.",
    "d) Los capilares envainados del Bazo."
    ],
    "discipline": "",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "1er Parcial C 2024",
    "numb": 4,
    "question": "¿Qué familia de proteínas es la principal encargada de mediar la unión entre las células epiteliales y la lámina basal?",
    "answer": ["c) Integrinas."],
    "options": [
    "a) Cadherinas.",
    "b) Ocludinas.",
    "c) Integrinas.",
    "d) Actina."
    ],
    "discipline": "",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "1er Parcial C 2024",
    "numb": 5,
    "question": "Indique la opción correcta respecto al tejido conjuntivo:",
    "answer": ["d) Su abundante matriz extracelular posee colágeno tipo I."],
    "options": [
    "a) Se origina a partir del endodermo embrionario.",
    "b) Se clasifica de acuerdo al número de estratos celulares.",
    "c) Carece de vascularización.",
    "d) Su abundante matriz extracelular posee colágeno tipo I."
    ],
    "discipline": "",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "1er Parcial C 2024",
    "numb": 6,
    "question": "El tejido conjuntivo denso regular se caracteriza por:",
    "answer": ["b) El predominio de fibras, que se disponen muy ordenadas."],
    "options": [
    "a) El predominio de células frente a las fibras.",
    "b) El predominio de fibras, que se disponen muy ordenadas.",
    "c) Formar parte del estroma de los órganos parenquimatosos.",
    "d) Localizarse por debajo de la lámina basal de los epitelios."
    ],
    "discipline": "",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "1er Parcial C 2024",
    "numb": 7,
    "question": "¿Cuál de las siguientes fibras, pertenecientes a la matriz del tejido conjuntivo, se observan de color azul con la técnica tricrómica de Cajal-Gallego?",
    "answer": ["d) Fibras de colágeno de tipo I."],
    "options": [
    "a) Fibras reticulares.",
    "b) Fibras elásticas.",
    "c) Fibras de colágeno de tipo II.",
    "d) Fibras de colágeno de tipo I."
    ],
    "discipline": "",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "1er Parcial C 2024",
    "numb": 8,
    "question": "¿Cuál de las siguientes proteínas caracteriza al tejido adiposo pardo y se encuentra ausente en el tejido adiposo unilocular?",
    "answer": ["d) Proteína desacoplante UCP-1."],
    "options": [
    "a) Colágeno de tipo I.",
    "b) Cadherinas.",
    "c) Actina.",
    "d) Proteína desacoplante UCP-1."
    ],
    "discipline": "",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "1er Parcial C 2024",
    "numb": 9,
    "question": "¿Cuál de los siguientes componentes se encuentra ausente en el cartílago articular?",
    "answer": ["c) Pericondrio."],
    "options": [
    "a) Condrocitos.",
    "b) Fibras de colágeno.",
    "c) Pericondrio.",
    "d) Condroitín sulfato."
    ],
    "discipline": "",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "1er Parcial C 2024",
    "numb": 10,
    "question": "Indique en cuál de las siguientes funciones NO participa el pericondrio:",
    "answer": ["d) Crecimiento intersticial del cartílago."],
    "options": [
    "a) Crecimiento aposicional del cartílago.",
    "b) Nutrición del cartílago.",
    "c) Protección y recubrimiento del cartílago.",
    "d) Crecimiento intersticial del cartílago."
    ],
    "discipline": "",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "1er Parcial C 2024",
    "numb": 11,
    "question": "Los osteocitos se caracterizan por:",
    "answer": ["c) La presencia de largas prolongaciones citoplasmáticas."],
    "options": [
    "a) Su citoplasma intensamente basófilo.",
    "b) Disponerse en la superficie de las trabéculas óseas.",
    "c) La presencia de largas prolongaciones citoplasmáticas.",
    "d) Originarse por fusión de monocitos sanguíneos"
    ],
    "discipline": "",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "1er Parcial C 2024",
    "numb": 12,
    "question": "¿Cuál es la principal diferencia entre la matriz osteoide y la matriz ósea?",
    "answer": ["b) Nivel de mineralización."],
    "options": [
    "a) Proporción de condroitín sulfato.",
    "b) Nivel de mineralización.",
    "c) Proporción de fibras de colágeno tipo IV.",
    "d) Cantidad de agua en la matriz."
    ],
    "discipline": "",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "1er Parcial C 2024",
    "numb": 13,
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de trabéculas se forma primero durante el proceso de osificación endocondral?",
    "answer": ["d) Trabécula directriz."],
    "options": [
    "a) Trabécula osteoide.",
    "b) Trabécula osiforme.",
    "c) Trabécula ósea.",
    "d) Trabécula directriz."
    ],
    "discipline": "",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "1er Parcial C 2024",
    "numb": 14,
    "question": "Durante el proceso de formación y crecimiento de los huesos largos, el crecimiento en ancho o espesor de los mismos se da por:",
    "answer": ["c) Osificación intramembranosa desde el periostio."],
    "options": [
    "a) Osificación indirecta.",
    "b) Proliferación mitótica de los condrocitos.",
    "c) Osificación intramembranosa desde el periostio.",
    "d) Expansión de la cavidad medular."
    ],
    "discipline": "",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "1er Parcial C 2024",
    "numb": 15,
    "question": "¿Cuál es la relevancia del retículo sarcoplásmico en el proceso de contracción muscular?",
    "answer": ["d) Actúa como reservorio de calcio."],
    "options": [
    "a) Actúa como lugar de anclaje de los sarcómeros.",
    "b) Une sarcómeros contiguos.",
    "c) Formación del ATP utilizado como fuente energética.",
    "d) Actúa como reservorio de calcio."
    ],
    "discipline": "",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "1er Parcial C 2024",
    "numb": 16,
    "question": "Es correcto afirmar que, en la célula muscular estriada esquelética, los túbulos T:",
    "answer": ["b) Son invaginaciones del sarcolema."],
    "options": [
    "a) Están formados por la membraba del retículo endoplásmico liso.",
    "b) Son invaginaciones del sarcolema.",
    "c) Forman las llamadas díadas que se observan al microscopio electrónico.",
    "d) Almacenan glucógeno."
    ],
    "discipline": "",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "1er Parcial C 2024",
    "numb": 17,
    "question": "BM paciente de 50 años, fumador intenso, ingresa por fiebre, tos, expectoración y dolor en el tórax. Se realiza una radiografía y estudios de expectoración que confirman el diagnóstico de Neumonia bacteriana. Frente a éstos hallazgos, indique que esperaría encontrar en el hemograma.",
    "answer": ["d) Un porcentaje de neutrófilos superior al 80%."],
    "options": [
    "a) Aumento en el recuento de reticulocitos.",
    "b) Disminución en la cantidad de plaquetas circulantes.",
    "c) Linfocitos con un recuento mayor al 55%.",
    "d) Un porcentaje de neutrófilos superior al 80%."
    ],
    "discipline": "",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "1er Parcial C 2024",
    "numb": 18,
    "question": "Indique de cuál de los siguientes precursores de la médula ósea se produce la formación y desprendimiento de las plaquetas hacia el torrente sanguíneo:",
    "answer": ["b) Megacariocito."],
    "options": [
    "a) Normoblasto.",
    "b) Megacariocito.",
    "c) Metamielocito.",
    "d) Cayado o célula en banda."
    ],
    "discipline": "",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "1er Parcial C 2024",
    "numb": 19,
    "question": "Es correcto afirmar que en la pulpa blanca del bazo:",
    "answer": ["a) Proliferan los linfocitos B y T activados."],
    "options": [
    "a) Proliferan los linfocitos B y T activados.",
    "b) Se recicla el hierro de la hemoglobina.",
    "c) Se filtra la linfa para detectar antígenos.",
    "d) Se almacenan eritrocitos."
    ],
    "discipline": "",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "1er Parcial C 2024",
    "numb": 20,
    "question": "Luego que la linfa ingresa al ganglio linfoide por los capilares linfáticos aferentes se vierte o circula hacia:",
    "answer": ["c) El seno subcapsular."],
    "options": [
    "a) Las vénulas de endotelio alto.",
    "b) El seno trabecular.",
    "c) El seno subcapsular.",
    "d) Los senos medulares"
    ],
    "discipline": "",
    "comment": "",
    },


];